## კანონის დარღვევა სახელმწიფოებრივი ინტერესების გამო ზოგჯერ გამართლებადია

სიტყვების რაოდენობა: $word-count

---

### 1. იმსჯელეთ როგორ არის წარმოჩენილი ეს საკითხი მოცემულ ტექსტის მონაკვეთში

ტექსტის მოცემულ მონაკვეთში მოცემულია თუ როგორ არღვევს რამდენიმე ადამიანი კანონს. დასაწყისში მთავარი კანონდამრღვევი მირეანია, არსენის მამა, რომელმაც თავისი ძე კათალიკოსად დააყენა. ეს მას რათქმაუნდა მარტო არ გაუკეთებია, არამედ, მას რამდენიმე ეპისკოპოსის და ხალხის მხარდაჭერა ჰქონდა. ამას 

<!--  -->

### 2. რამდენად აქტუალურია ეს საკითხი დღეს?

<!--  -->
